[
    {
        "questionStem": "习近平总书记说：国无(）不兴，人无（）不立",
        "option": [
            "德，法",
            "法，法",
            "法，德",
            "德,德"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196626811944960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列属于正确的人生态度的是()",
        "option": [
            "今朝有酒今朝醉",
            "浮生如梦",
            "知其不可而为之",
            "得过且过"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637318676480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面建成社会主义现代化强国的任务书、()、路线图，为广大青年清晰指明了历史使命、奋斗目标和前进方向。",
        "option": [
            "大方向",
            "总路径",
            "宽领域",
            "时间表"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639969476608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平明确指出：“为什么我们过去能在非常困难的情况下奋斗出来，战胜千难万险使革命胜利呢？就是因为我们有理想，有马克思主义信念，有共产主义信念。”邓小平的这句话意思是说()",
        "option": [
            "理想信念是我们的指路明灯",
            "理想信念是我们的精神支柱",
            "理想信念是我们的精神动力",
            "有科学和不科学的区分"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196634990837760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在社会主义初级阶段，我们所提倡的高尚的人生目的是（）",
        "option": [
            "“一切向钱看”的人生目的",
            "为个人求权力、求享乐的人生目的",
            "“平生无大志，但求足温饱”的人生目的",
            "以天下为已任、服务人民、奉献社会的人生目的\n"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196636899246080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在个人独处、无人监督时，也坚守自己的道德信念，对自己的言行，小心谨慎，自觉按道德要求行事，不做任何不道德的事。这种完善道德品质的修养方法是()",
        "option": [
            "择善而从",
            "省察克治",
            "陶冶情操",
            "慎独自律"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196626950356992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是一切创新的重要保障。",
        "option": [
            "理论创新",
            "制度创新",
            "科技创新",
            "文化创新"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631866081280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全的支柱与核心是()",
        "option": [
            "经济安全与科技安全",
            "政治安全与国防安全",
            "文化安全与生态安全",
            "社会公共安全与网络信息安全"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196632428118016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()已经成为社会选人、用人、评价人的基本尺度。",
        "option": [
            "德才兼备、以才为先",
            "德才兼备、以德为先",
            "德才兼备、不分先后",
            "智体兼备、以智为先"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196639571017728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）是指人们通过生活实践形成的对人生问题的一种稳定的心理倾向和精神状态。",
        "option": [
            "人生目的",
            "人生价值",
            "人生态度",
            "人生意义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196637549363200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列不属于中国革命道德的是()",
        "option": [
            "为实现共产主义理想而奋斗",
            "始终把革命利益放在首位",
            "全心全意为人民服务",
            "合理的利己主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196627822772224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "面对一系列人生重大课题的解决，如人生观的确立，价值观的选择等，每个人都需要有一个总的原则和目标，而导引这一切的明亮灯塔正是人生的()",
        "option": [
            "理想与信念",
            "修养与境界",
            "友谊与爱情",
            "基本行为准则"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634860814336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法治国家的公民应当具有的最基本的法治观念是()。",
        "option": [
            "社会主义民主法治观念",
            "自由平等观念",
            "公平正义观念",
            "权利义务观念"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196619945869312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想作为一种社会意识形态，不是从天而降，而是()",
        "option": [
            "社会存在的反映，是从社会实践中产生的",
            "人们头脑中构造出来的",
            "能为社会大多数人谋利益的构想",
            "人们的政治立场和世界观在人生奋斗目标上的体现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196634894368768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "弗洛姆在《爱的艺术》-书中说：“尊重只能建立在自由的基础上，强权统治绝不会成就爱。”这句话意思是说()",
        "option": [
            "恋爱必须尊重对方的情感和人格",
            "恋爱是绝对自由的",
            "恋爱要有文明交往方式",
            "恋爱重在培养爱的过程"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627126517760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "决定着未来整个社会价值取向的是()。",
        "option": [
            "工人的价值取向",
            "农民的价值取向",
            "知识分子的价值取向",
            "青年的价值取向"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196629840232448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是我国社会主义国防观念的重要思想基础。",
        "option": [
            "集体主义",
            "社会主义",
            "爱国主义",
            "奉献主义"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196632394563584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记强调，（）是社会的基本细胞，是人生的第一所学校。",
        "option": [
            "个人",
            "家庭",
            "单位",
            "社区"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196626744836096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国，必须坚持以习近平法治思想为指导，坚定不移走（）道路。",
        "option": [
            "中国特色社会主义法律",
            "中国特色社会主义法治",
            "中国特色社会主义司法",
            "中国特色社会主义治理\n"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196620558237696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于道德和法律，以下说法不正确的是()",
        "option": [
            "二者都是上层建筑的重要组成部分",
            "二者都是调节人们思想行为、协调人际关系的手段",
            "二者都由国家强制力保证实施",
            "道德比法律调整的范围更广泛"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196639898173440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "职业道德是所有从业人员在职业活动中应该遵循的行为准则。下列选项中，属于职业道德的主要内容和要求的是()。",
        "option": [
            "服务群众",
            "爱护公物",
            "爱岗敬业",
            "邻里团结"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1781196625830477824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观，是有效（）的重大举措，是保证我国经济社会沿着正确的方向发展、实现中华民族伟大复兴的价值支撑。",
        "option": [
            "整合我国社会意识",
            "凝聚社会价值共识",
            "解决和化解社会矛盾",
            "聚合磅礴之力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196629118812160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大提出，推动理想信念教育常态化制度化，持续抓好（）宣传教育，引导人民知史爱党、知史爱国，不断坚定中国特色社会主义共同理想。",
        "option": [
            "党史",
            "新中国史",
            "改革开放史",
            "社会主义发展史"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196629185921024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我们要肩负历史使命，坚定前进信心，（），努力成为堪当民族复兴重任的时代新人。",
        "option": [
            "立大志",
            "明大德",
            "成大才",
            "担大任"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638778294272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学生应树立正确的恋爱观，其中有()。",
        "option": [
            "不能把友谊当爱情",
            "不能错置爱情的位置",
            "不能功利化爱情",
            "失恋后不能失德"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196625549459456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "加快国际传播能力建设，向世界（），国家文化软实力、中华文化影响力明显提升。",
        "option": [
            "讲好中国故事",
            "中国共产党故事",
            "传播好中国声音",
            "促进人类文明交流互鉴"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196628883931136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "“个人的抱负不可能孤立地实现，只有把它同时代和人民的要求紧密结合起来，用自己的知识和本领为祖国、为人民服务，才能使自身价值得到充分实现。如果脱离时代、脱离人民，必将一事无成。”这段话的意思是（）",
        "option": [
            "不实现个人抱负，就不会创造社会价值",
            "实现自我价值是因，创造社会价值是果",
            "社会价值的创造过程与自我价值的实现过程是不相关的",
            "人生的自我价值必须与社会价值相结合，并通过社会价值表现出来\n"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196636769222656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民法是调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的人身关系和财产关系的法律规范，遵循的基本原则有()。",
        "option": [
            "民事主体地位平等",
            "公平自愿",
            "诚信、公序良俗",
            "有利于节约资源和保护生态环境等。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617227960320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，监护关系终止（）。",
        "option": [
            "被监护人取得或者恢复完全民事行为能力",
            "监护人丧失监护能力",
            "被监护人或者监护人死亡",
            "人民法院认定监护关系终止的其他情形。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617110519808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以爱国主义为核心的民族精神的基本内容有()",
        "option": [
            "伟大创造精神?",
            "伟大奋斗精神",
            "伟大团结精神",
            "伟大梦想精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631291461632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "关于道德的起源，正确的是()。",
        "option": [
            "劳动是道德起源的首要前提",
            "社会关系是道德赖以产生的客观条件",
            "人的情感欲望的产物",
            "人的自我意识是道德产生的主观条件"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196626535120896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个真正认为共产主义是科学的人，在世界社会主义发展遭到暂时困难和曲折时，也不放弃自己追求的目标。这说明()。",
        "option": [
            "理想信念是一种单纯的知识或想法",
            "信念本身就表明着一种稳定的立场",
            "理想可以远离现实由人随心所欲地想象",
            "信念可以成为人们追求理想目标的强大动力"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1781196633787072512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "时代精神是一个国家和民族在新的历史条件下形成和发展的,是体现民族特质并顺应时代潮流的()的总和。",
        "option": [
            "思想观念",
            "价值取向",
            "精神风貌",
            "社会风尚"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631589257216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律都是调节人们()的重要手段。",
        "option": [
            "思想行为",
            "协调人际关系",
            "维护社会秩序",
            "全面发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196638811848704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国宪法的基本原则()。",
        "option": [
            "党的领导原则",
            "人民主权原则",
            "尊重和保障人权原则",
            "社会主义法治原则",
            "民主集中制原则。"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1781196618524000256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "完善的党内法规体系。建设完善的党内法规体系，是中国特色社会主义法治体系的本质要求和重要内容。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623196454912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "宪法的生命在于实施，宪法的权威也在于实施。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622319845376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国的总目标就是建设中国特色社会主义法治体系、建设社会主义法治国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622214987776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在经济全球化条件下，国家已不是民族存在的最高组织形式。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630683287552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "维护国家主权和领土完整，是国家的核心利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630783950848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们只有在改造客观世界和主观世界的过程中才能以实践为桥梁，化理想为现实。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196633367642112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "所有权人对自己的不动产或者动产，依法享有占有、使用、收益和处分的权利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621493567488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "权利和义务问题是人们在生产生活中经常遇到的现实问题，权利和义务关系也是社会关系的核心部分。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621959135232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现在中国已进入全面建设小康社会阶段，已成为世界第二经济体，已经不需要革命道德了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624840622080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律是成文的道德，道德是内心的法律。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196625125834752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中华优秀传统文化是涵养社会主义核心价值观的重要源泉，是中华民族的精神命脉。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628783267840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国人的生活水平现在比以前大为提高，国民收入已经达到中等发达收入水平，因此勤俭节约过时了。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196624102424576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628682604544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "爱国主义是个人与祖国之间关系的道德要求、政治原则和法律规范，也是民族精神的核心。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196630964305920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "坚定的信念是实现理想的重要条件。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196632788828160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "要根据新发展阶段的特点，加快转变政府职能，加快打造市场化、____、国际化营商环境，打通经济循环堵点，推动形成全国统一、公平竞争、规范有序的市场体系。",
        "option": "",
        "answer": "法治化",
        "id": "1781197176802639872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代坚持和发展中国特色社会主义，总任务是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，分两步走，到本世纪中叶建成____的社会主义现代化强国，以中国式现代化推进中华民族伟大复兴。",
        "option": "",
        "answer": "富强民主文明和谐美丽",
        "id": "1781197174177005568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是认识和处理人生问题的重要着眼点和出发点。",
        "option": "",
        "answer": "个人与社会的关系问题",
        "id": "1781197173166178304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是强调在“隐”和“微”上下功夫，是对个人内心深处比较隐蔽的意识、情绪进行管理和自律的修养方式",
        "option": "",
        "answer": "慎独自律",
        "id": "1781197176286740480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是党在新的历史条件下领导人民进行的新的伟大革命，是决定当代中国命运的关键抉择。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781197174994894848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是道德赖以产生的客观条件。",
        "option": "",
        "answer": "社会关系",
        "id": "1781197175665983488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代中国，爱国主义的本质就是坚持爱国和爱党、____高度统一。",
        "option": "",
        "answer": "爱社会主义",
        "id": "1781197174663544832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "option": "",
        "answer": "国家安全",
        "id": "1781197174923591680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____作为中国传统道德的精华部分，为今天的道德建设提供了丰富的资源。",
        "option": "",
        "answer": "中华传统道美德",
        "id": "1781197176177688576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德和法律都是调节人们思想行为、协调人际关系、维护____的重要手段。",
        "option": "",
        "answer": "社会秩序",
        "id": "1781197172713193472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]